import { Question } from './types';

export const DATA_MEDINT_2024: Question[] = [
  {
    id: 211,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "La profesión médica",
    subtopic: "Cuidados paliativos y final de la vida",
    pregunta: "La omisión o interrupción de tratamientos médicos vitales para permitir a la persona que fallezca (interrumpir los tratamientos para conservar la vida) se conoce como:",
    opciones: {
      a: "Eutanasia activa voluntaria",
      b: "Eutanasia activa involuntaria",
      c: "Suicidio asistido por un médico",
      d: "Eutanasia pasiva",
      e: "Distanasia"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 212,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "La profesión médica",
    subtopic: "Cuidados paliativos y final de la vida",
    pregunta: "Dentro del tratamiento del dolor en pacientes en la etapa final de la vida, uno de estos fármacos es utilizado para antagonizar el efecto de los opioides en caso de ser necesario:",
    opciones: {
      a: "Metil fenidato",
      b: "Naloxona",
      c: "Ketorolac",
      d: "Codeína",
      e: "Fentanilo"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 213,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Hematología",
    subtopic: "Coagulación intravascular diseminada (CID)",
    pregunta: "En un paciente con sepsis bacteriana, crítico, usted encuentra los siguientes datos de laboratorio, plaquetopenia, prolongación del tiempo de protrombina, prolongación del tiempo parcial de tromboplastina activada, esquistocitos en sangre periférica, elevación de los productos de degradación de fibrina (PDF), estos hallazgos le hacen pensar en:",
    opciones: {
      a: "Shock séptico",
      b: "Coagulación intravascular diseminada",
      c: "Falla orgánica múltiple",
      d: "Síndrome urémico hemolítico",
      e: "Enfermedad del injerto contra el huésped"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 214,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Oncología",
    subtopic: "Urgencias oncológicas",
    pregunta: "Usted es llamado a evaluar un paciente con diagnóstico de cáncer de pulmón tipo microcítico, el paciente le cuenta que tiene dificultad para respirar hace dos semanas y tos seca, además se percata de una voz ronca, usted lo examina y encuentra tumefacción de cuello y cara (alrededor de los ojos), la lengua está edematizada y las venas del cuello están dilatadas. Ante estos datos, usted pensaría en:",
    opciones: {
      a: "Tromboembolismo pulmonar",
      b: "El paciente se cayó de la cama y sufrió un trauma craneo-facial",
      c: "Metástasis en los huesos de la cara",
      d: "Síndrome de vena cava superior",
      e: "Metástasis laríngea"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 215,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Infectología",
    subtopic: "Diarrea aguda",
    pregunta: "En intoxicación alimentaria por Staphylococcus aureus que produce diarrea aguda, el periodo de incubación que corresponde a este microorganismo es de:",
    opciones: {
      a: "36 a 48 horas",
      b: "24 a 36 horas",
      c: "18 a 24 horas",
      d: "7 a 16 horas",
      e: "1 a 6 horas"
    },
    respuesta: "e"
  },
  {
    id: 216,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Infectología",
    subtopic: "Leptospirosis",
    pregunta: "Paciente varón de 30 años de edad que sufre accidente de tránsito y cae en una laguna ingiriendo agua en moderada cantidad al estar sumergido. Dos semanas después presenta fiebre de 38°C, con astenia, anorexia, mialgias generalizadas. Días después agrega coloración amarillenta de piel y mucosas, disnea a pequeños esfuerzos, tos con expectoración hemoptoica y disminución de la diuresis. Al examen físico, paciente disneico, ictérico y se constata hígado a 3 cm del reborde costal derecho. En el laboratorio con datos de anemia moderada, leucocitosis con neutrofilia, trombocitopenia leve, hiperbilirrubinemia mixta, aumento de la creatinina y urea. Usted realizaría el siguiente diagnóstico:",
    opciones: {
      a: "Brucelosis",
      b: "Hantavirus",
      c: "Leptospirosis",
      d: "Fiebre amarilla",
      e: "Paludismo"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 217,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Infectología",
    subtopic: "Influenza",
    pregunta: "La manifestación extrapulmonar más frecuente de la gripe tipo B (Influenza) es:",
    opciones: {
      a: "Otitis media",
      b: "Miositis",
      c: "Pericarditis",
      d: "Miocarditis",
      e: "Laringitis"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 218,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Cardiología",
    subtopic: "Fibrilación auricular",
    pregunta: "Entre las siguientes aseveraciones en relación a la fibrilación auricular, es correcto afirmar:",
    opciones: {
      a: "La principal fuente de tromboembolia y ataque cerebrovascular en la fibrilación auricular, es la formación de trombos en la orejuela derecha",
      b: "El dabigatrán es el fármaco que se recomienda para pacientes con estenosis mitral reumática o válvulas cardíacas mecánicas",
      c: "El puntaje en la escala de CHA2DS2-VASc, se emplea para estimar el riesgo de sangrados",
      d: "Cuando la fibrilación auricular es mayor a 48 horas, y en pacientes con alto riesgo de tromboembolia, la conversión a ritmo sinusal se asocia con un riesgo aumentado de tromboembolismo"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 219,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Cardiología",
    subtopic: "Cardiopatía isquémica",
    pregunta: "El tiempo que debe mantenerse el tratamiento antiplaquetario doble en paciente con síndrome coronario agudo sin elevación del segmento ST y en los cuales se coloca una endoprótesis con liberación de fármacos es de cuando menos:",
    opciones: {
      a: "1 mes",
      b: "3 meses",
      c: "6 meses",
      d: "9 meses",
      e: "12 meses"
    },
    respuesta: "e"
  },
  {
    id: 220,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Cardiología",
    subtopic: "Hipertensión arterial",
    pregunta: "Una mujer de 35 años con doce semanas de gestación, asintomática y sin antecedentes de enfermedad cardiovascular, sin controles de presión arterial anteriormente, su única medicación son vitaminas, se constata una presión arterial 166-94 mmHg en ambos brazos y pulso de 80 latidos por min, se ausculta un cuarto tono cardiaco y no tiene soplos. En su siguiente control se constata 162-90 mmHg de presión arterial. Glucosa, creatinina, orina son normales. El tratamiento más apropiado es:",
    opciones: {
      a: "Solamente dieta y cambios del estilo de vida",
      b: "Labetalol",
      c: "Lisinopril",
      d: "Enalapril",
      e: "Espironolactona"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 221,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Neumología",
    subtopic: "Asma",
    pregunta: "Con respecto al Asma, la aseveración correcta es:",
    opciones: {
      a: "El asma aparece con mayor frecuencia en hipertensos",
      b: "La mayoría de los asmáticos muestran resultados negativos en las pruebas cutáneas",
      c: "El asma de origen laboral es relativamente infrecuente",
      d: "Sustancias como el diisocianato de tolueno provocan sensibilización independiente de la atopia"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 222,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Neumología",
    subtopic: "Estudio del paciente con enfermedad respiratoria",
    pregunta: "Cuando hablamos de categorías de enfermedad parenquimatosa con fisiopatología restrictiva, nos referimos a:",
    opciones: {
      a: "Esclerosis lateral amiotrófica",
      b: "Bronquiectasias",
      c: "Sarcoidosis",
      d: "Espondilitis anquilosante",
      e: "Carcinoma broncógeno"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 223,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Neumología",
    subtopic: "EPOC",
    pregunta: "En los pacientes con enfermedad pulmonar obstructiva crónica el principal papel de los corticoides inhalados es:",
    opciones: {
      a: "Mantener la broncodilatación",
      b: "Disminuir la frecuencia de hospitalización",
      c: "Aumentar el uso de los músculos respiratorios",
      d: "Disminuir la frecuencia de exacerbaciones",
      e: "Enlentecer la declinación de la función pulmonar"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 224,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Nefrología",
    subtopic: "Insuficiencia renal aguda",
    pregunta: "Paciente de 66 años, portador de diabetes mellitus tipo 2, hipertensión arterial. Se diagnostica síndrome urémico, con compromiso pericárdico (pericarditis). El tratamiento de elección es:",
    opciones: {
      a: "Punción pericárdica",
      b: "Heparina de bajo peso molecular",
      c: "Furosemida",
      d: "Prednisona",
      e: "Diálisis de urgencia"
    },
    respuesta: "e"
  },
  {
    id: 225,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Nefrología",
    subtopic: "Insuficiencia renal aguda",
    pregunta: "En un paciente que cursa con anuria completa de inicio temprano en la evolución de la lesión renal aguda, esta condición sería causada por:",
    opciones: {
      a: "Necrosis tubular aguda",
      b: "Oclusión de las arterias renales",
      c: "Nefritis intersticial",
      d: "Pielonefritis aguda",
      e: "Tubulopatía"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 226,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Nefrología",
    subtopic: "Insuficiencia renal aguda",
    pregunta: "Una persona con diuresis horaria de 10 ml, urea en sangre de 150 mg/dl, sodio urinario de 4 mEq/l, densidad urinaria de 1025 and osmolaridad urinaria de 500 mOsm/kg, este paciente está en situación de:",
    opciones: {
      a: "Necrosis tubular aguda",
      b: "Uropatía obstructiva",
      c: "Necrosis cortical",
      d: "Litiasis renal",
      e: "Injuria renal aguda prerrenal"
    },
    respuesta: "e"
  },
  {
    id: 227,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Gastroenterología",
    subtopic: "Enfermedad celíaca",
    pregunta: "Cuando hablamos de Enfermedad Celiaca, es correcto afirmar:",
    opciones: {
      a: "El diagnóstico es netamente clínico",
      b: "El diagnóstico se confirma con la presencia de HLA DQ2",
      c: "La Enfermedad Celiaca se relaciona con Dermatitis herpetiforme",
      d: "La persistencia de los síntomas se debe al abandono del gluten",
      e: "El diagnóstico se establece con el aumento de la IgA sérica"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 228,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Gastroenterología",
    subtopic: "Cirrosis – Enfermedad de Wilson",
    pregunta: "Referente a la Enfermedad de Wilson podemos decir cuánto sigue:",
    opciones: {
      a: "Es un trastorno hereditario que produce un aumento progresivo en el depósito hepático del hierro",
      b: "El tratamiento es simple y consiste en flebotomías terapéuticas que se realizan con regularidad",
      c: "Se debe a un trastorno hereditario que produce un plegamiento anormal de la proteína alfa 1 antitripsina",
      d: "El tratamiento es con fármacos que producen quelación del cobre",
      e: "Se manifiesta mayormente en personas de más de 70 años"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 229,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Reumatología",
    subtopic: "Espondilitis anquilosante",
    pregunta: "La manifestación extraarticular más frecuente de la espondilitis anquilosante es:",
    opciones: {
      a: "Insuficiencia aórtica",
      b: "Uveítis anterior aguda",
      c: "Fibrosis pulmonar",
      d: "Enfermedad inflamatoria intestinal",
      e: "Hidradenitis supurativa"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 230,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Reumatología",
    subtopic: "Artritis reumatoidea",
    pregunta: "En el hemograma de una persona que padece de artritis reumatoidea, la anomalía más frecuente que esperaría encontrar es:",
    opciones: {
      a: "Anemia normocítica normocrómica",
      b: "Plaquetopenia",
      c: "Leucopenia",
      d: "Anemia megaloblástica",
      e: "Trombocitosis"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 231,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Reumatología",
    subtopic: "Vasculitis",
    pregunta: "Del siguiente listado de condiciones patológicas, tienen una posibilidad 18 veces mayor que la población general de presentar aneurisma de la aorta torácica los pacientes afectados por:",
    opciones: {
      a: "Poliangeítis microscópica",
      b: "Granulomatosis con poliangitis",
      c: "Vasculitis por IgA",
      d: "Granulomatosis eosinofílica con poliangitis",
      e: "Arteritis de células gigantes"
    },
    respuesta: "e"
  },
  {
    id: 232,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Reumatología",
    subtopic: "Vasculitis",
    pregunta: "Paciente de 70 años, mujer, que consulta por cefalea, polimialgia, claudicación de la mandíbula, fiebre y pérdida de peso. Los resultados del laboratorio muestran una velocidad de sedimentación globular acelerada como dato positivo de valor. El diagnóstico es:",
    opciones: {
      a: "Tumor cerebral",
      b: "Chikungunya",
      c: "Arteritis de la temporal",
      d: "Luxación de la articulación temporomandibular",
      e: "Síndrome de Costen"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 233,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Diabetes mellitus",
    pregunta: "Dentro del arsenal terapéutico para la diabetes mellitus tipo 2, entre los fármacos citados; no causa hipoglucemia, pero sí disminuye el peso corporal y la presión arterial:",
    opciones: {
      a: "Biguanidas",
      b: "Sulfonilureas",
      c: "Inhibidores del cotransportador 2 de sodio y glucosa",
      d: "Tiazolidinedionas",
      e: "Insulinas"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 234,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Diabetes mellitus",
    pregunta: "Bajar riesgo CV en DM2:",
    opciones: {
      a: "Metformina",
      b: "Glimepirida",
      c: "Pioglitazona",
      d: "Empagliflozina",
      e: "Miglitol"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 235,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Hiperprolactinemia",
    pregunta: "La afirmación correcta con respecto a la hiperprolactinemia es:",
    opciones: {
      a: "En varones, los síntomas iniciales suelen ser disminución del deseo sexual, infertilidad y pérdida de visión",
      b: "La galactorrea se detecta hasta en 20% de las mujeres con hiperprolactinemia",
      c: "La supresión de gonadotropina origina un aumento de la concentración de testosterona",
      d: "Si este trastorno surge antes de la menarquia, se produce amenorrea secundaria",
      e: "La hipersecreción fisiológica es debida a hipotiroidismo"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 236,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Trastornos hidroelectrolíticos",
    subtopic: "Hipocalcemia",
    pregunta: "Es una causa de hipocalcemia por hiperparatiroidismo secundario:",
    opciones: {
      a: "Hipomagnesemia",
      b: "Rabdomiolisis",
      c: "Destrucción paratiroidea",
      d: "Infiltración neoplásica",
      e: "Paratiroidectomía"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 237,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Neurología",
    subtopic: "Convulsiones",
    pregunta: "Para diferenciar crisis psicógenas de convulsiones orgánicas, la afirmación correcta es:",
    opciones: {
      a: "El electroencefalograma es el único método para el diagnóstico diferencial",
      b: "Las crisis psicógenas duran menos que las epilépticas",
      c: "Dosar prolactina 30 minutos después de la crisis",
      d: "La tomografía simple de cráneo normal descarta una crisis convulsiva orgánica",
      e: "La Resonancia Magnética es útil como primer método diagnóstico"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 238,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Neurología",
    subtopic: "Coma",
    pregunta: "En un paciente que se constata patrón respiratorio de Cheyne-Stokes, usted pensaría en:",
    opciones: {
      a: "Acidosis metabólica y lesión mesencefálica",
      b: "Daño de ambos hemisferoles cerebrales o supresión metabólica",
      c: "Lesión del bulbo raquídeo",
      d: "Compresión del tercer par craneal y protuberancia",
      e: "Lesión medular alta"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 239,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Neurología",
    subtopic: "Wernicke",
    pregunta: "En un paciente alcohólico con oftalmoplejía, ataxia y confusión general usted pensaría en:",
    opciones: {
      a: "Síndrome de desmielinización osmótica",
      b: "Síndrome de encefalopatía posterior reversible",
      c: "Déficit de tiamina",
      d: "Síndrome de hipertensión endocraneana",
      e: "Hidrocefalia normotensiva"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 240,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2024,
    tema: "Cuidados críticos",
    subtopic: "Respiratorio",
    pregunta: "Entre los aspectos a tener en cuenta en el tratamiento del síndrome de insuficiencia respiratoria aguda es correcto afirmar:",
    opciones: {
      a: "El manejo de los líquidos/hidratación apunta a la restauración de la perfusión hídrica y uso de diuréticos",
      b: "Se requiere una resucitación hídrica (hidratación) en grandes cantidades para disminuir las presiones de llenado",
      c: "Los corticoides son tratamiento de primera línea",
      d: "Está demostrado que el eprostorenol alarga la sobrevida",
      e: "El volutrauma se refiere a la excesiva hidratación"
    },
    respuesta: "a"
  }
];